\chapter{Escopo do Projeto}
\label{cap:escopodoprojeto}

Este documento define a modelagem do Sistema prevendo uma visão da documentação do sistma Orçamento Web e API sendo produzido e utilizado pela equipe de desenvolvimento para documentar os requisitos, modelos, tecnologias e arquitetura do sistema. 

%\section{Situação Atual}
%\label{sec:situacaoatual}

%Atualmente o processo tem sido feito mediante documentos eletrônicos, pelo qual após elaboradas as questões são enviadas para o coordernador de curso via e-mail para a seleção das mesmas. Esse processo e feito por todos os docentes da instituição, sendo que para cada curso existe varios periodo e docentes, o que dificulta mais ainda a elaboração pois para cada periodo é uma prova especifica e niveis de dificuldade diferente. 

\subsection{Motivação}
\label{subsec:motivacao}

Motivado pela conhecimento adiquirido, o projeto foi criado para colocar em prática tudo o que foi ensinado ao longo do curso. A principal motivação foi criar uma ferramenta simples, de fácil utilização visando sempre as boas práticas de usabilidade e experiência do usuário final. Desenvolver em um ambiente totalmente Web utilizando tecnologias e práticas modernas de desenvolvimento de sistemas integrados e independente de plataformas. 

\subsection{Problema}
\label{subsec:problema}

Há no mercado muitas ferramentas para gerenciamento de centros automotivos, porém, em sua grande maioria Desktop, ou seja, não são multi-plataforma, rodam apenas instaladas em um computador com S.O. Windows. Além de que, a grande maioria abordam várias etapas e processos para se chegar a um resultado, que no caso do sistema apresentado, é o de gerar Orçamentos, Ordens de Serviços sem depender de um processo burocrático para se chegar em um resultado final.
 
\subsection{Justificativa}
\label{subsec:justificativa}

Essa primeira versão tem como foco centros automotivos de pequeno e médio porte. Por se tratar de uma solução em que não é necessário cadastro de informações cruciais para controle de estoque de itens, geração de documentos fiscais etc., apenas estreitar o relacionamento do cetro automotivo com seus clientes pelo fato de que, o cliente tem a possibilidade de instalar em seu celular o aplicativo, inicialmente apenas para Android, um ferramente que faz parte do sistema que faz parte do sistema como um todo e assim, possibilitar ao cliente acompanhar as Ordens de serviço realizadas, os orçamentos ativos, receber notificações de promoções e ofertas exclusivas oferecidas pelo centro automotivo.  

\section{Objetivos}
\label{sec:objetivo}

Um sistema simples, com objetivos e processos simples e bem definidos. Integrado, independente de plataforma e que facilite a comunicação entre os centros automotivos e seus clientes. Possibilitar o cliente do centro automotivo ter em suas mãos todos os trabalhos realizados e peças adiquiridas para seus veículos.

\subsection{Objetivos Gerais}
\label{subsec:objetivosgerais}

O sistema tem como finalidade inovar no gerenciamento dos orçamentos e ordens de serviço dos centros automotivos, estreitar os laços entre ele e seus clientes. E além da simplicidade, elevar a experiência do usuário, tanto do cliente Web (Centro automotivo) quanto do mobile (Cliente), ao um nível de satisfação para ótimo a excelente.

\subsection{Objetivos Específicos}
\label{subsec:objetivosespificos}
  
Desenvolver um sistema para um ambiente integrado e multi-plataforma focado na experiência de seus usuários. 