\chaves{Mobile, Web, REST, Restful, Desenvolvimento.}

\begin{resumo}
\textit 
O \nomeTrabalho é uma suite, ou seja, um conjunto de sistemas, multi-plataforma, integrados, que através da arquitetura \textit{RestFul} se comunicam através dos protocolos HTTP e assim formam o sistema por completo. Trata-se de um sistema para criação de orçamentos e ordens de serviço (O.S) on-line de forma simples, rápida e direta. Para esse projeto, o sistema é composto por uma \textit{API}, que disponibiliza os serviços, regras de negócio e acesso ao dados, desenvolvida em \textit{JavaScript} com NodeJS, banco de dados PostgreSQL. Um cliente Web, desenvolvido em Html5, Css3 e \textit{JavaScript} utilizando o \textit{framework} Aurelia em sua versão 1.0.0 para ser o console administrativo do sistema, em suma, será a interface de comunicação com a \textit{API} para administração, criação e manipulação dos orçamentos e ordens de serviço. Um cliente móvel desenvolvido em Android nativo que será disponibilizado para que o cliente (humano), que nesse caso, uma pessoa que fará um serviço em seu veículo em um centro automotivo que irá utilizar o sistema. E através do aplicativo, poderá acompanhar as etapas e status da ordem de serviço. Terá a opção de gerar relatórios das manutenções já realizadas em seus veículos, receber notificações de aviso quando um ordem de serviço ativa for encerrada. O sistema não abrangerá a parte administrativa / financeiro do negócio, apenas contará com cadastro de peças, serviços, clientes, veículos, orçamentos que podem ser convertidos ou não em uma ordem de serviço para um veículo de um cliente (humano). O foco do trabalho será a integração entre as diferentes plataformas, arquitetura dos sistemas nos diferentes ambientes e a relação entre eles de forma homogênea e transparente.
\end{resumo}