\chapter{Introdução}
\label{cap:introducao}

Atualmente Instituições de Ensino Superior - IESs tem-se desenvolvido. Com
isso as IESs precisam se estruturar para orientar seus alunos e professores.
Uma Instituição de ensino é um conjunto de pessoas se interagindo, que ao se
relacionar com alunos através do poder do ensino, consegue passar a ideia em mente e
tentar garantir que os alunos saiam dela com formação
acadêmica\cite{tachizawa1999gestão}.

Devido às mudanças e às transformações constantes que permeiam todas as atividades 
numa sociedade baseada na informação e no conhecimento, o grande desafio dos 
administradores tem sido manter a capacidade competitiva de suas empresas no mercado. Para 
tanto, deter o controle sobre informações importantes para o negócio se tornou o bem mais 
valioso de empresas de qualquer porte. Com o crescente avanço tecnológico e a globalização, a busca e o aprimoramento das 
dessas informações têm se tornado um dos principais objetivos empresariais. Sem esse 
conhecimento, não é possível modernizar-se e adequar-se a esse cenário. Da mesma forma, quando a 
tecnologia não é bem empregada e as informações não são devidamente compreendidas, 
impera um clima de incerteza que afeta o ambiente e as tomadas de decisões, comprometendo 
tanto a estrutura organizacional como o comportamento das empresas.O Brasil registrou 7.305.977 milhões de estudantes matriculados em instituições de ensino superior. Somando-se os estudantes de pós-graduação scricto sensu 
(mestrado e doutorado), são 7.526.681 matriculados. É o que mostra o Censo da Educação Superior 2013, divulgado pelo Ministério da Educação (MEC) e pelo 
Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep)(09/09/2014).O Ex ministro da Educação, Henrique Paim, destaca que o País vive um momento de
 forte expansão no sistema educacional. “Nós estamos um processo acelerado de
 expansão, com forte inclusão, e preocupação com melhoria de qualidade nos
 cursos superiores.” De acordo com os dados do Censo de 2014 , o Brasil
 tem 2.391 mil instituições de ensino superior que oferecem mais de 32 mil cursos de graduação.  Programas de expansão do ensino superior público e privado, como o Programa Universidade para Todos (ProUni) e o Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), garantem o acesso
dos jovens de baixa renda, isso também tem ajudado esse crescimento.

Diante de tanta concorrencia as instituição de ensino precisa se prepara para o mercado, no qual um dos conceitos visto é a nota de que a instituiçao recebe
do Enade. O Enade é um exame que afere o desempenho de estudantes com relação
aos conteúdos previstos nas Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs), quanto a Formação Geral, Habilidades e Competências necessárias à formação e ao exercício profissional. Trata-se de um exame confiável, testado e utilizado há mais de 
10 anos, desenvolvido por especialistas em educação e formação profissional. Através da Avaliação do Enade é possível saber qual o seu desempenho com relação aos conteúdos
 de aprendizagem previstos para o curso. O Enade é um componente curricular obrigatório, composto de uma prova geral de conhecimentos e uma prova específica de cada área, 
 voltada a aferir as competências, habilidades e conteúdos agregados durante a formação.


\section{Finalidade}
\label{sec:finalidade}
%CONTEXTUALIZAR, TRAZER O PROBLEMA
%TRAGO A HIPOTESE E CONTINUO: POR ISSO QUE FIZ \ldots ISSO E ISSO
%EXPERIMENTOS EU RESPONDO AS HIPOTESES

O presente trabalho tem por finalidade o desenvolvimento para elaboração de
provas no padrão do Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (ENADE).
A presente pesquisa foi motivada devido as necessidades das intituições de
ensino em preparar o seu corpo discente para as avaliações do Enade.  Com isso,
o sistema aqui proposto tem como principal função permitir a elaboração de
provas, ajudando os docentes nessa tarefa. O levantamento de requisitos, a
modelagem e a prototipação do sistema foram realizados, estando a pesquisa em fase de desenvolvimento do sistema.
As intituições de ensino deparam-se com a necessidade de gerar provas de acordo
com a solicitação do usuario, armazenar, recuperar ou acompanhar o processamento
de seus documentos, sendo uma atividade nada fácil,  seja devido pela grande
quantidade de informação ou falta de software que ajude no gerenciamento.

 A Tecnologia da Informação (TI) e usada como ferramenta de comunicação e 
gestão empresarial, de modo que organizações e pessoas se mantenham operantes e 
competitivas nos mercados em que atuam.  Especificamente, as Instituições de Ensino Superior para manterem-se 
competitivas precisam alcançar bons resultados no Exame Nacional de Desempenho de 
Estudantes (ENADE). Para isso, preocupam-se em simular as questões abordadas
nesse exame, e o uso da TI pode facilitar na elaboração de avaliações (exames) de acordo com 
a exigência do Enade.

Atualmente, a intituição de ensino não dispõe de um Portal Universitário 
que permite a elaboração de avaliações online, a partir de um banco de questões. No 
entanto, para esse tipo de avaliação. De modo geral, as avaliações são aplicadas presencialmente nas 
salas de aula. Com isso, os docentes precisam elaborar as avaliações e imprimi-las para sua aplicação. Além disso, os 
docentes precisam se preocupar em elaborar a avaliação no padrão Enade e enviá-las para aprovação da coordenação, que acaba constatando questões repetidas e fora do 
padrão solicitado, e ainda perdendo muito tempo pois o processo e todo manual.
  
O uso de um software que auxilie o docente na elaboração de avaliações, através de um banco de questões, pode permitir maior 
agilidade na composição da avaliação, bem como ter o controle das repetições ou não de questões. 

\section{Objetivo Geral}
\label{sec:objetivoGeral}
A pesquisa tem como objetivo geral: Desenvolver um software que auxilie os 
docentes, da intituição de ensino, na elaboração de avaliações, através de 
um banco de questões. Para o alcance desse objetivo geral foram definidos os seguintes 
objetivos específicos: 

(i) Levantar os requisitos funcionais a serem implementados no software;

(ii) Desenvolver o software proposto nesta pesquisa;

(iii) Verificar validação para identificação de melhorias.

